大家點睇HKU新科 6224?

Evans 上場即刻谷收分?

AI

咁都要特登開一科？

consistent丫
仲可以有大條道理講摺左astron啲資源點再分佈

老老實實讀呢d科不如正正經經讀個 computer science

升學人地又唔知你呢科做乜鳩
搵工又要解釋一大輪

要讀AI就直情唔會揀HKU啦

想知CS Dept又host fintech又搞AI，請夠人未

而家有冇五個fulltime prof嘅research interest係fintech or AI related 但五個都好似太嚴荷，已經係4份1個CS dept fulltime prof數目

好心UGC直接擺多啲資源落高等教育，唔使啲院校開埋開埋越嚟越多職訓programme，真正搞學術嘅programme就要cut。

開個big data degree都有用過呢個啦

好羨慕真‧一大可以與時並進
唔似埋土棟ic，十年都冇翻新過，啲機又舊又殘，用咗起碼二三十年

其實無計，
教資會諗埋D垃圾學額回撥政策出黎
hku如果要拎返原有既資源數目甚至更多就一定要開新科同時cut左少量某D學科既學額
做得大學高層全部都世界仔 你估高層真係唔知咁樣開科on9咩
不過條大水喉係教資會到 唔跟就cut你budget
on9都要開一個新科
以後只會更多新科，或者新科比人殺

Applied AI 都可以 research oriented 既
但佢既program core requirement 完全唔夠囉
不過都要睇佢之後個structure同開咩新course先

搞個cross faculty program又呃到人入U

咁你有咩好既推介？
中大？

其實Undergrad間間教既內容都差唔多
STEM教學質素大部分都係垃圾 （教授tutor又多大陸佬）
所以都係食自己

而HKU個名方便打飛機
所以揀薄大無咩問題

Hku就變學店，乜都開一餐

Bachelor of Arts and Sciences
四不像program
想扮下外國啲文理學院

再睇下fintech

成堆core係bba cs math stat大雜燴，同qfin冇咩分別
Core elective竟然有linguistics psycho，9唔搭8

到時出黎hr最後問你
咁你識咩programming language?

哩間淨係AI area嘅prof唔計adjunct / research prof都多過10個，我諗要讀AI的話offer到嘅嘢好難比HKU少

cs major有個專精area就係AI

我無讀過所以都只能從牌面去斷啦，但AI area牌面嚟講>>>HKU

個名方便打飛機哩啲校內人就知咩事啦，醫法就可以射到成地精姐

得2個programming course都好話自己係fintech

讀MPhil/PhD呢班教授就話有用啫
讀undergrad佢地同你有親？
最多咪開多幾個cs courses
但最後你都係上網睇世界級院校的lecture videos架啦
唔通聽佢地D唔咸唔淡的英文同 寫到一舊舊既垃圾notes咩

個名方便打飛機梗係出去打飛機
外面D人鬼識分

鐘意中大都無可厚非
的確有個MIE要讀埋數畀你升grad school
但你喺港大都可以major埋數學
其實差唔多
睇你鐘意邊個u既環境同學習氣氛

無咩強烈傾向既咪揀港大囉

你已經assume咗我講cuhk結我連我講咩都無睇就走嚟覆，結果牛頭唔搭馬嘴

我朋友上一sem開始借人ust lecture video同notes結果cs major course平均比以前高咗一個大grade，信不信由你

我就想知點解想讀AI又對環境同學習氣氛無強烈傾向的話反而要揀間cs ranking三大包尾嘅

你話對校園環境同學習氣氛有傾向而揀hku就make sense姐

同埋你有句，"你最後都係睇世界級院校嘅lecture videos架啦"，如果，如果啦，如果對你嚟講全球排名QS上CSIS top 15 + THE CS top 30算係世界級院校的話

咁成件事就會好諷刺，我朋友正正就係你講嘅入咗hku走去睇世界級院校lecture videos學嘢

可能我講得唔夠清楚

其實第一段已經反駁咗你 科大多AI教授既argument
個point簡單黎講就係唔讀postgrad的話呢D教授唔關事

之後提出CU
係為咗彌補我之前個argument中的漏洞
i.e. 咁讀PG又點計先（因為cu有科MIE係用黎打底升PG)
我個反駁就係你喺港大major埋數都可以duplicate到個background

另外對於你新提出的 UST notes升grade的例子
其實我之前都有引述到相關的說明係可以反駁到
即用 EdX/coursera搵Harvard MIT Berkeley D courses/videos/notes好過

最後總結下我個論述
三大undergrad學術上內容分別不大
就算有分別
喺online world class resources面前呢d分野都係微不足道
所以都係揀間名氣最方便打飛機 同學質素最高 畢業生薪酬最高個間最實際

by world class I meant REALLY world class
not ranking world class
Examples: HYPSM

屌果d kpchow 就退休返屋企訓啦阻撚住曬 係度鬧我傑教2123教得差 佢自己個java先係垃圾

咁同職業訓練所有咩分別？
本身同fac已經有decision analytics major
Stat又可以走data science，minor cs讀返d ai course
加埋engineering science有computing & data analytics
仲有cs 1st or 2nd major都可以走ai路線

BTW RM同精算放理學院已經好怪
B school又開埋d AMPB

究竟係職業導向型定研究型大學？

都唔可以話冇用
linguistic 可以搞NLP
psycho 可以做neural science
不過就咁睇個structure 好雜
我就算係學生都未必搵到自己對邊方面AI有興趣
咩都學小小兩頭唔到岸